{"title": "Hỏi đáp: 6 in 1", "question": "Bác sĩ ơi hiện giờ đã có vacxin 6 in 1 chưa ạ? Lịch tiêm nhắc của bé ghi là tháng 5/2015 nhưng nay đã là tháng 7/2015 rồi ạ xin bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể gọi điện thoại trước khi cho bé đi chích ngừa để kiểm tra tình trạng thuốc còn hay hết SĐT: 19007234. Do vacxin 6in1 hiện nay rất khan hiếm nguồn hàng nên bạn có thể tiêm 5in1 thay thế.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/6-in-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1,5 tháng hay bị đau bụng", "question": "Bác sĩ cho cháu hỏi, em bé được 1,5 tháng, bú sữa mẹ và sữa công thức từ lúc mới sinh do cháu ít sữa. Bé đi ngoài bình thường cho đến khoảng 1 tuần nay đêm nào bé cũng bị đau bụng từng cơn không ngủ được, cứ nhắm mắt được chút là bé lại cong chân gồng tay co người lại rặn có khi ré lên khoảng 20 giây thấy thương lắm, nhưng không đi ngoài được, sau đó lại nhắm mắt ngủ tiếp. Tình trạng này xảy ra suốt đêm tới sáng khi nào bé đi ngoài được mới đỡ.Ngoài ra bé còn bị sôi ruột. Cháu đã xoa bụng bé theo hướng dẫn trên mạng nhưng bé chỉ rặn chứ không đi được. Lâu thật lâu khi bé đi được thì phân sệt vàng bình thường như trước giờ, không bón. Bác sĩ cho cháu hỏi bé bị sao và cháu nên đi khám ở đâu ạ, cháu cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Nếu cho bú thật nhiều lần trong ngày thì não của mẹ sẽ điều khiển tiết sữa nhiều hơn. Ngoài ra, bạn nên uống mỗi ngày ít nhất 3 ly sữa dành cho phụ nữ mang thai và cho con bú để có đủ dinh dưỡng tạo sữa. Bạn có thể đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-15-thang-hay-bi-dau-bung/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ đêm không sâu giấc", "question": "Bé gái nhà tôi lúc sinh được 2,6kg. Nay bé được 7,5 tháng, nặng 7kg. Từ lúc sinh đến nay đêm nào bé cũng thường bú mẹ từ 5-10 phút sau đó ngủ gần 2 tiếng thì thức dậy bú tiếp rồi lại ngủ ngay. Bé chỉ bú mẹ chứ không bú bình. Bé ngủ hay trở mình và lòng bàn chân khi ngủ dậy thì ấm nhưng khoảng nửa tiếng sau là lạnh chân đến tối.Tôi được biết là ban đêm bé ngủ 10 tiếng mới tốt vậy bé nhà tôi ngủ như vậy có đảm bảo sức khỏe không? Có cách nào để bé ngủ đêm lâu hơn không?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có cân nặng bình thường. Ban ngày, nếu bé chơi vui vẻ, tỉnh táo, bú tốt chứng tỏ bé không thiếu ngủ. Bạn nên yên tâm tiếp tục cho bé bú mẹ. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-dem-khong-sau-giac/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 6 tháng bị sốt về chiều và tối khoảng 5 ngày", "question": "Chào bác sĩ. Bé em 5 tháng tuổi bị sốt về chiều và tối khoảng 6 ngày rồi. Em có đưa bé đi vào bệnh viện Từ Dũ để khám và xét nghiệm, kết quả là bé chỉ bị sốt N5, cảm nhẹ. Khi đưa bé về thì ngày hôm sau bé hết sốt nhưng lại bị lên những nốt đỏ ở mặt và sau đầu, bụng, lưng những nốt đỏ làm cho bé ngứa bé cứ gãi dụi mắt liên tục. Em nhờ bác sĩ tư vấn giúp em là bé bị gì và em phải chăm sóc bé như thế nào ạ? Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có thể bị nhiễm siêu vi. Bé ra ban một hai ngày sẽ tự lặn. Bạn cần chăm sóc vệ sinh cho bé nhưng không được ngâm nước lâu và tiếp tục theo dõi. Nếu bé có dấu hiệu gì bất thường khác thì tái khám.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-6-thang-bi-sot-ve-chieu-va-toi-khoang-5-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ hay giật mình và vặn người", "question": "Bé em được 3 tuần tuổi. Khi ngủ bé hay vặn mình và bị giật mình. Vậy có phải bé bị thiếu Canxi không? Nếu em cho bé bổ dung vitamin D3 bằng Zymaflour D500 thì có được không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Vặn mình và giật mình không phải là triệu chứng của thiếu canxi. Trong Xymaflour có thành phần fluoride là chất tốt cho răng. Nhưng chất này cũng có trong nước máy (dùng để pha sữa sau khi đun sôi) và sữa bột nên phải thận trọng khi sử dụng vì có thể thừa nếu dùng thêm thuốc. Bạn nên bổ sung vitamin D bằng dạng siro.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-hay-giat-minh-va-van-nguoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị rụng tóc nhiều", "question": "Chào bác sĩ, hiện tại con em được 1 tháng rưỡi. Lúc 1 tháng tóc bé rụng rất nhiều, mỗi lần tắm tóc rụng đầy thau nước. Rụng từ tóc mái ra đằng sau đầu. Bác sĩ cho em hỏi như vậy là có phải là dấu hiệu bé bị còi xương không ạ? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Rụng tóc có thể là dấu hiệu của còi xương nhưng cũng có thể là dấu hiệu của thiếu máu. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xác định nguyên nhân và điều trị phù hợp. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-rung-toc-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay đổ mồ hôi đầu", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em 7 tháng tuổi nặng 8kg, đầu bé hay ấm 37 độ ra mồ hôi nhiều. Khi ngồi có quạt gió bé vẫn ra mồ hôi, mẹ em bảo độ tuổi này bé nóng mọc răng. Bé ngủ lúc 9h tối đến 6 hoặc 7h sáng (3h bé bú 1 lần), lúc đầu bé có lật qua lật lại một chút, ít tắm nắng, ban ngày bé ngủ thêm 2 giấc mỗi lần 2h, ăn bột ngày 3 lần mỗi lần 3/4 muỗng gạt (bột ridielac).Cho em hỏi độ tuổi này đầu bé hay ấm có đúng không hay bé có dấu hiệu thiếu canxi. Em có nên đi khám cho bé không? Mẹ em bảo mua calcigenol cho bé uống thêm. Em không dám cho uống vì không biết nếu bé không thiếu mà mình cho uống có gây hại gì không? Thân!", "answer": "Chào bạn,,Nhiệt độ 37 độ là bình thường, không nóng. Một số bé có cơ địa đổ mồ hôi nhiều chứ không có bệnh gì. Nếu bé ăn, bú, ngủ bình thường thì chỉ cần cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D cho đến khi bé uống được mỗi ngày 1000 mL sữa công thức.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-do-mo-hoi-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 4 tháng tuổi bị táo bón", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 4 tháng 10 ngày, 2 tuần nay bé bị khó ị, 2 ngày ị 1 lần nhưng mấy hôm nay thì 5 ngày mới ị. Lúc chiều bé có bị sốt nhẹ, em có đưa đến phòng khám, sau khi siêu âm, kiểm tra họng thì bác sĩ bảo cháu bị bón, phân ở dưới cứng còn ở trên vẫn lỏng nên đã bơm để cháu ị. Cháu đã ị và hạ sốt. Tuy nhiên bác sĩ có khuyên là về nhà nên cho bé uống nhiều nước và có thể nhỏ vài giọt nước cam mỗi ngày kết hợp với massage bụng cho cháu. Cháu nhà em hiện đang bú mẹ hoàn toàn nên em ngại việc uống nước và nhỏ nước cam có ảnh hưởng đến hệ tiêu hóa của cháu. Xin bác sĩ cho em lời khuyên với ạ. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần xem lại bé có bú đủ sữa hay không. Trời nóng thì cần cho bé bú nhiều hơn để bù lại lượng nước mất đi qua mồ hôi. Bé bú đủ sữa thì mới dễ đi cầu. Bạn nên massage bụng cho bé mỗi ngày nhiều lần và bổ sung thêm chất xơ trong chế độ ăn của mẹ. Nếu không hiệu quả thì cho bé uống thêm chất xơ hòa tan (mua ở hiệu thuốc).,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-4-thang-tuoi-bi-tao-bon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rốn bé sơ sinh", "question": "Em mới sinh bé được 1 tuần nhưng sao rốn bé vẫn ướt và đỏ, cho em hỏi bao lâu thì bé rụng rốn?", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần để rốn thoáng, không được băng thì rốn mới mau khô và mau rụng. Nếu rốn bé đỏ là bất thường, cần đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ron-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Biếng bú", "question": "Thưa bác sĩ! Cháu nhà tôi được 3 tháng tuổi, cân nặng 4kg. Tháng đầu cháu bú sữa mẹ và sữa ngoài rất tốt. Đến tháng thứ 2 và 3 thì biếng bú cả sữa mẹ lẫn sữa ngoài. Cháu ngủ về đêm hay giật mình ngủ không sâu giấc, ăn sữa ngoài ngày được 150ml. Xin hỏi bác sĩ cháu có bị suy dinh dưỡng, còi xương và thiếu chất gì không ạ? Làm thế nào để cháu có thể ăn tốt hơn, ngủ tốt hơn ạ? Rất mong được bác sĩ tư vấn! Tôi xin chân thành cảm ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Cần phải khám trực tiếp, đôi khi phải làm cả xét nghiệm máu mới biết bé có bị thiếu chất gì không. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xác định nguyên nhân lười bú và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bieng-bu/"}
